Title: Turpinia occidentalis (Sw.) G. Don
Description: In hac habitasse platea dictumst. Etiam faucibus cursus urna. Ut tellus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?nude
Date: 7/7/2021
Keywords: web
Category: Prodder
Author: Rhybox
Tags: website
Published: true
Background: #5e74ac
Color: #df5d53
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Age, inquies, ista parva sunt. At Zeno eum non beatum modo, sed etiam divitem dicere ausus est. Duo Reges: constructio interrete. Et nemo nimium beatus est; Quid in isto egregio tuo officio et tanta fide-sic enim existimo-ad corpus refers? Stoici autem, quod finem bonorum in una virtute ponunt, similes sunt illorum; Plane idem, inquit, et maxima quidem, qua fieri nulla maior potest. Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur; 


	Poterat autem inpune;
	Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit?
	Sullae consulatum?
	Dat enim intervalla et relaxat.
	Nihil sane.
	Quasi vero, inquit, perpetua oratio rhetorum solum, non etiam philosophorum sit.
	Non igitur bene.
	Est tamen ea secundum naturam multoque nos ad se expetendam magis hortatur quam superiora omnia.
	Sed videbimus.
	Et ais, si una littera commota sit, fore tota ut labet disciplina.



At cum de plurimis eadem dicit, tum certe de maximis. Quid de Pythagora? Quaerimus enim finem bonorum. Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis; Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Est igitur officium eius generis, quod nec in bonis ponatur nec in contrariis. Quis enim redargueret? Graecis hoc modicum est: Leonidas, Epaminondas, tres aliqui aut quattuor; Pollicetur certe. Est autem a te semper dictum nec gaudere quemquam nisi propter corpus nec dolere. Potius ergo illa dicantur: turpe esse, viri non esse debilitari dolore, frangi, succumbere. 


	Nihil acciderat ei, quod nollet, nisi quod anulum, quo delectabatur, in mari abiecerat.
	Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici.
	Minime vero, inquit ille, consentit.
	Aut unde est hoc contritum vetustate proverbium: quicum in tenebris?
	Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus.
	Fortitudinis quaedam praecepta sunt ac paene leges, quae effeminari virum vetant in dolore.



Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent, dissimillimas proferebas. An dolor longissimus quisque miserrimus, voluptatem non optabiliorem diuturnitas facit? Hoc enim constituto in philosophia constituta sunt omnia. Sin aliud quid voles, postea. Certe non potest. Quid affers, cur Thorius, cur Caius Postumius, cur omnium horum magister, Orata, non iucundissime vixerit? Quorum sine causa fieri nihil putandum est. Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. 

Aut haec tibi, Torquate, sunt vituperanda aut patrocinium voluptatis repudiandum. Si quidem, inquit, tollerem, sed relinquo. At cum de plurimis eadem dicit, tum certe de maximis. Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris? Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Sed id ne cogitari quidem potest quale sit, ut non repugnet ipsum sibi. Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos. Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur. Quae similitudo in genere etiam humano apparet. 

Nunc ita separantur, ut disiuncta sint, quo nihil potest esse perversius. Isto modo, ne si avia quidem eius nata non esset. Tubulo putas dicere? Summae mihi videtur inscitiae. Minime vero, inquit ille, consentit. Nunc haec primum fortasse audientis servire debemus. Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. Praeclarae mortes sunt imperatoriae; Quae similitudo in genere etiam humano apparet. Mihi enim satis est, ipsis non satis. 

Themistocles quidem, cum ei Simonides an quis alius artem memoriae polliceretur, Oblivionis, inquit, mallem. Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis; An tu me de L. Sed ille, ut dixi, vitiose. Sed mehercule pergrata mihi oratio tua. 


	Quid enim?
	Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum.
	Moriatur, inquit.
	Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides.
	Quid de Pythagora?
	Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides.
	Poterat autem inpune;
	Hic quoque suus est de summoque bono dissentiens dici vere Peripateticus non potest.




	Quo invento omnis ab eo quasi capite de summo bono et malo disputatio ducitur.




Quis enim confidit semper sibi illud stabile et firmum
permansurum, quod fragile et caducum sit?

Itaque eo, quale sit, breviter, ut tempus postulat,
constituto accedam ad omnia tua, Torquate, nisi memoria
forte defecerit.




	Si qua in iis corrigere voluit, deteriora fecit.
	Beatus sibi videtur esse moriens.
	Quamvis enim depravatae non sint, pravae tamen esse possunt.
	Compensabatur, inquit, cum summis doloribus laetitia.
	Quae cum dixisset paulumque institisset, Quid est?
	Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba.



Quare attende, quaeso. Licet hic rursus ea commemores, quae optimis verbis ab Epicuro de laude amicitiae dicta sunt. Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Quid enim est a Chrysippo praetermissum in Stoicis? Verum hoc idem saepe faciamus. Hoc est non dividere, sed frangere. Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit? 


	At iam decimum annum in spelunca iacet.
	Negat enim summo bono afferre incrementum diem.
	Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit?



Non quaero, quid dicat, sed quid convenienter possit rationi et sententiae suae dicere. Omnes enim iucundum motum, quo sensus hilaretur. Est enim tanti philosophi tamque nobilis audacter sua decreta defendere. Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur. Apparet statim, quae sint officia, quae actiones. Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum. 

Quis est tam dissimile homini. Polycratem Samium felicem appellabant. Que Manilium, ab iisque M. Sed quid attinet de rebus tam apertis plura requirere? Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides. An vero displicuit ea, quae tributa est animi virtutibus tanta praestantia? 


	Quae iam oratio non a philosopho aliquo, sed a censore opprimenda est.
	O magnam vim ingenii causamque iustam, cur nova existeret disciplina! Perge porro.
	Nosti, credo, illud: Nemo pius est, qui pietatem-;
	Tum, Quintus et Pomponius cum idem se velle dixissent, Piso exorsus est.




	Quid est igitur, cur ita semper deum appellet Epicurus beatum et aeternum?



Quorum altera prosunt, nocent altera. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Equidem e Cn. Verum tamen cum de rebus grandioribus dicas, ipsae res verba rapiunt; 


Ex ea quae sint apta, ea bonesta, ea pulchra, ea laudabilia,
illa autem superiora naturale nominantur, quae coniuncta cum
honestis vitam beatam perficiunt et absolvunt.

Quod enim vituperabile est per se ipsum, id eo ipso vitium
nominatum puto, vel etiam a vitio dictum vituperari.




